marvel翻譯

doctor strange點解叫博士？
hulk點解叫俠醫？

當年d人亂翻？

咁叫怪醫生好冇？

應該係變型博士 奇異俠醫

點解布拉度叫林友德
鈴明美叫林明明
多啦A夢叫叮噹
大空翼叫戴翅偉

點解阿姆羅叫李阿寶

咁嘅話, Hulk係唔係應該譯做廢墟或者廢船

正解

音譯義譯都冇所謂
但依家醫生叫博士，博士叫醫生就解唔通

啱
不過有時翻譯係好奇怪。
唔會有人敢撥亂反正。
就好似星空奇遇記架太空船成日譯做企業號。
其實正確係叫冒險號。

又或者龍珠招龜波氣功
正確叫龜派氣功波，最尾嗌波，其實至啱。